{
    "question": "Gimana cara membuat kata pengantar ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. didahului dengan basmalah<br>2. kemudian salam<br>3. ucapan terima kasih<br>4. penutup",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>kata pengantar biasanya berisi puja-puji pada Tuhan YME, terus harapan pembuatan makalah / kliping yang dibuat. terus ucapan trimakasih terhadap yang telah membantu dalam penulisan buku tersebut</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-banjir-apa-990",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang banjir apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang banyak dialiri oleh aliran\u00a0sungai. Secara sederhana banjir dapat didefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga menutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, banjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus hidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan Bumi dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat peresapan air ke dalam tanah.<br><br><span>Air hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, bergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur sungai\u00a0</span>ini<span>\u00a0di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa daerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi\u00a0</span>pantai<span>\u00a0ketika aliran air masuk ke laut.</span><br>Secara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi daerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat di daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak batu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air sungai mengalir disela<span>-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif sedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah\u00a0</span>vertikal<span>\u00a0yang dominan oleh aliran air sungai.</span><br><span>Di daerah tengah, umumnya merupakan daerah\u00a0</span>kaki<span>\u00a0pegunungan, kaki gunung, atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah horizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di dasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. Bila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan sungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing sungai dan keluar dari alur sungai.</span><br>Di daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah dibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan alur terdapat dataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, sehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi pengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang menghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi endapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br><span>Dari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa yang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir juga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas saluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan merusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah tanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan dampak lain dari terjadinya banjir.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membuat-teks-eksplanasi-tentang-banjir-438",
            "question": "Membuat teks eksplanasi tentang banjir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Banjir merupakan fenomena alam yang\nbiasa terjadi di suatu kawasan yang banyak dialiri oleh aliran sungai. Secara\nsederhana banjir dapat didefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas\nsehingga menutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas,\nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu pada\nbagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus hidrologi kita\ndapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan Bumi dominan\nditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat peresapan air ke dalam tanah.<br><br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Air hujan sampai di permukaan Bumi\ndan mengalir di permukaan Bumi, bergerak menuju ke laut dengan membentuk\nalur-alur sungai. Alur-alur sungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di\nsuatu kawasan, bisa daerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di\ntepi pantai ketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi daerah\nhulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat di daerah\npegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan potongan\nmelintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak batu yang berukuran\nbesar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air sungai mengalir di\nsela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif sedikit. Tebing sungai sangat\ntinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal yang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung, atau\nkaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cU\u201d.\nTebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah horizontal, mengerosi batuan\ninduk. Dasar alur sungai melebar, dan di dasar alur sungai terdapat endapan\nsungai yang berukuran butir kasar. Bila debit air meningkat, aliran air dapat\nnaik dan menutupi endapan sungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak\nmelewati tebing sungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan bisa\nsangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah dibandingkan lebar\nalur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \u201cS\u201d yang dikenal sebagai\n\u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan alur terdapat dataran yang secara teratur akan\ntergenang oleh air sungai yang meluap, sehingga dikenal sebagai \u201cdataran\nbanjir\u201d. Di segmen ini terjadi pengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada\nsaat banjir yang menghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang\nmengerosi endapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Dari penjelasan di atas dapat\ndisimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa yang terjadi ketika aliran air yang\nberlebihan merendam daratan. Banjir juga dapat terjadi di sungai, ketika\nalirannya melebihi kapasitas saluran air, terutama di selokan sungai.\nAkibatnya, mampu merendam dan merusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan,\nsistem selokan bawah tanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa\nmanusia merupakan dampak lain dari terjadinya banjir.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "assalam mualaikum para tetangga harus melakukan ke giatan kerja bakti\u00a0\u2208<u><em><strong></strong></em></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-gerhana-matahari-contoh-nya-apa-804",
            "question": "Teks eksplanasi tentang gerhana matahari. contoh nya apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gerhana Matahari<span>\u00a0terjadi ketika posisi bulan terletak di antara Bumi dan Matahari sehingga menutup sebagian atau seluruh cahaya Matahari.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "paragraf-teks-eksposisi-tentang-hujan-122",
            "question": "Paragraf teks eksposisi tentang hujan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hujan terjadi karena matahari menyinari seluruh perairan sehingga uap air naik dan mengumpul menjadi awan..setelah awan penuh dengan uap air,maka turunlah hujan.<br><br>mungkin seperti itu..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-digambarkan-dalam-puisi-dalam-gelombang-490",
            "question": "Apa yang digambarkan dalam puisi Dalam gelombang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tentang keindahan yang diamatinnya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yaitu keindah gelombang dilaut,suasa lautnya,suara gemuruh gelombang.<br>salah maaf yaa!!!<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-apakah-kalimat-majemuk-setara-di-bentuk-357",
            "question": "Dengan apakah kalimat majemuk setara di bentuk ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalimat majemuk setara, yaitu:<br>1. Setara penggabungan:<em>dan, lalu, lagi</em> (S P O S P)<br>2. Setara memilih:<em>atau</em> (S P K P K)<br>3. Setara pertentangan:<em>tetapi, melainkan, sedangkan</em> (S P S P)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-berita-809",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan berita?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Suatu informasi yang disampaikan oleh pihak informan kepada orang lain<br><br>smoga membantu</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-749",
            "question": "Contoh teks eksplanasi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pernyataan umum:<br>Tsunami adalah serangkaian gelombang yang \nterbentuk karena gempa atau letusan gunung berapi di bawah laut atau di \ndaratan dekat pantai<br><br>Deretan penjelasan:<br>Tsunami tercipta saat\n permukaan dasar laut bergerak naik turun(pergeseran lempeng di dasar \nlaut) di sepanjang patahan selama gempa terjadi. Selain itu, tsunami \njuga tercipta karena meletusnya gunung berapi yang menyebabkan \npergerakan air laut atau perairan sekitarnya sangat tinggi. Gelombang \ntsunami yang terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang \nnormal. Gelombang tersebut menyebar ke segala arah dengan ketinggian 30 \nsampai dengan 50 meter dan kecepatan sekitar 800km/jam. Ketika gelombang\n tsunami memasuki air dangkal, kecepatannya akan menurun dan \nketinggiannya akan bertambah.<br><br>Interpretasi:<br>kamu tidak perlu \nkhawatir karena tidak semua gempa dan gunung meletus mengakibatkan \ntsunami dan tidak semua tsunami menimbulkan gelombang besar. Tsunami \nselalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia. Kerusakan yang paling \nbesar terjadi ketika gelombang besar tsunami itu mengenai pemukiman \nmanusia dan menyeret apapun yang dilaluinya.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tenttang-bencana-alam-397",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tenttang bencana alam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Belakang ini terminologi gempa bumi baik tektonik maupun tsunami telah menjadi konsumsi banyak orang. Di sepanjang abad 20 dan 21, gempa telah mengakibatkan banyak kematian dan kerugian material yang sangat besar. Hingga dikatakan bahwa tak pernah ada peristiwa-peristiwa alam lain dalam sejarah yang pernah berpengaruh pada manusia hingga sampai pada batas sebagaimana halnya gempa bumi.<br><br>SEMOGA BERMANFAAT</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>ernyataan umum : <br>Gempa bumi adalah getaran atau goncangan yang\n terjadi karena pergerakan lapisan batu bumi yang berasal dari dasar \natau bawah permukaan bumi. Peristiwa alam itu sering terjadi di daerah \nyang berada dekat dengan gunung berapi dan juga di daerah yang \ndikelilingi lautan luas.<br><br>Deretan penjelasan : <br>Gempa bumi \nterjadi karena pergeseran lapisan bawah bumi dan letusan gunung yang \ndahsyat. Selain itu, gempa bumi terjadi begitu cepat dengan dampak yang \nbegitu hebat. Oleh karena itu, akibat yang ditimbulkan sangat luar \nbiasa. Getaran gempa bumi sangat kuat dan merambat ke segala arah \nsehingga dapat menghancurkan bangunan dan menimbulkan korban jiwa. \nBerdasarkan penyebab terjadinya, gempa bumi dapat dibgolongkan menjadi \ndua, yaitu gempa tektonik dan gempa vulkanik. Gempa tektonik terjadi \nkarena lapisan kerak bumi menjadi genting atau lunak sehingga mengalami \npergerakan. Teori \"Tektonik Plate\" berisi penjelasan bahwa bumi kita ini\n terdiri atas beberapa lapisan batuan. Sebagian besar daerah lapisan \nkerak ini akan hanyut dan mengapung di lapisan, seperti halnya salju. \nLapisan ini bergerak sangat perlahan sehingga terpecah-pecah dan \nbertabrakan satu dengan yang lainnya. Itulah sebabnya mengapa gempa bumi\n terjadi. Sementara itu, gempa bumi vulkanik terjadi karena adanya \nletusan gunung berapi yang sangat dahsyat. Gempa vulkanik ini lebih \njarang terjadi dibandingkan dengan gempa tektonik.<br><br>Interpretasi :<br>Gempa\n dapat terjadi kapan saja, tanpa mengenal musim. Meskipun demikian, \nkonsentrasi gempa cenderung terjadi di tempat-tempat tertentu saja, \nseperti pada batas Plat Pasifik. Tempat ini dikenal dengan lingkaran api\n karena banyaknya gunung berapi. </span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-tsunami-520",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang tsunami \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>belakangan ini terminologi gempa bumi baik tektonik maupun tsunami\n telah menjadi konsumsi banyak orang di sepanjang abad 20 dan 21 ini. \ntsunami telah mengakibatkan kematian dan kerugian material yang sangat \nbesar hingga dikatakan tak pernah ada peristiwa2 alam lain dalam sejarah\n yang berpengaruh pada manusia . hingga sampai batas sebagaimana halnya \ntsunami</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}